西灣河開槍後 美CECC主席施壓參議院本周表決《香港人權與民主法案》

美國CECC主席麥戈文（Jim McGovern）在Twitter發文，宣稱香港警察「已經失控」，向參議院多數黨領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）施壓，要求本周內在參議院表決兩黨都同意的《香港人權及民主法案》。

香港多地發生激烈示威活動，有警方開槍應對，西灣河有蒙面示威者中槍倒地，事態牽動中美人權議題角力。美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China，簡稱CECC）主席、民主黨眾議員麥戈文（Jim McGovern）在Twitter發文，宣稱香港警察「已經失控」，向參議院多數黨領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）施壓，要求本周內在參議院表決兩黨都同意的《香港人權及民主法案》。

中方暫未回應美國政界就今天香港局勢的表態。

麥戈文獲知今日香港示威的消息後，先是在上Twitter稱，香港警察針對未持有武器民眾施加的暴力升級，此行為失控。他也tag美國總統特朗普的推特帳號，強調反修例狀況惡化，特朗普不應在此時保持緘默。

美帝

收晒錢啦！條老野都等退休，老婆又係支那人。

快啦

係就快啦...咪再拖啦...

推

推 一定要比國際知道件事

特權分子

美國佬信唔過
有姿態, 冇實際

共碟早已滲透
仲未識驚⋯

得把口無用wor……快啲表決啦

快d la

曱甴近平

下次唔該放埋 Twitter link

真係無咁多條人命等...十幾廿歲咋

我寧願手足無事，從來無中過槍

有無諗過如果過左都無用咁點